---
title: Продвижение
permalink: /promotion
layout: default
# SEO
image: img/konqi/promo.png
description: ! 'Чем больше людей знает о KDE, тем проще нам найти новых участников, исправить ошибки и распространить свободное ПО'
---

![Стенд KDE](img/promo-booth.jpg){: .img-fluid .rounded .mx-auto .d-block .header-image}
# Продвижение KDE

Успех сообщества во многом зависит от его популярности. Чем больше людей знает о нашем программном обеспечении, тем проще нам найти новых участников, исправить досадные ошибки и вывести свои продукты на уровень известных в быту.

## Русскоязычное сообщество
Наш коллектив занимается продвижением KDE в России и на русском языке. Основным ресурсом является [группа ВКонтакте](https://vk.com/kde_ru), где публикуются новости, статьи и другие полезные материалы. Записи из группы автоматически попадают в [новостную ленту в Twitter](http://twitter.com/KDE_Russia) и публикуются ботом [@KDERuBot](https://t.me/KDERuBot) в Telegram.

{% include vk-members.html %}

Для общения используется [чат в Telegram](https://t.me/kde_ru), который соединён мостом с [каналом в IRC](irc://chat.freenode.net/kde_ru). Это позволяет совместить преимущества популярной платофрмы и открытого решения. В чате также используется бот.

![Чат kde_ru](img/telegram-chat.png){: .img-fluid .rounded .mx-auto .d-block .header-image}

Нам всегда нужна помощь с переводом новостей и анонсов. Как дополнительный контент для публикации можно использовать разнообразные интересные материалы (записи о виджетах и темах для Plasma, советы по повышению продуктивности). Более сложные варианты продвижения: интеграции с другими сообществами, подготовка видеоматериалов, публикации на других ресурсах, выступления с докладами на конференциях и встречи.

Если вы хотите помочь в популяризации свободного программного обеспечения в России, напишите нам в чате или в сообщениях группы.

## Международное сообщество
Команда промо (KDE Promo team) отвечает за продвижение сообщества на международных ресурсах: англоязычных аккаунтах в социальных сетях, известных изданиях, глобальных организациях. Кроме того, участники KDE Promo готовят к публикации новости для [KDE Dot News](dot.kde.org) и анонсы новых выпусков, а также иногда представляют нас на конференциях и фестивалях.

[Подробнее об участии в KDE Promo team >](https://community.kde.org/Get_Involved/promotion)

{% include back-button.html link="join" %}
